常住內地傳媒朋友fb一席話

瞓唔著, 突然想講下我過去一年在大灣區工作既感受, 呢段日子同香港好似隔離咗一樣, 好多朋友約我食飯但我時間的確好難就, 多謝各位朋友既體諒……
以下係我個人既所見所聞, 單純當做年記來紀錄一下自己生活見聞,
1, 香港最近好亂, 好多認識既朋友都好唔開心, 而我自己更加唔開心, 因為我在內地工作期間, 唔好彩既事已經發生咗係我身上, 亦都終於比我見識到某個國度有一個黨係可以幾咁無恥, 而呢件事至今仍未解決,所以我真心感激最近為香港既事付出時間同心力既人的, 因為某程度上心靈上都幫到我, 有一百萬人遊行對我來說是很鼓舞, 不會完全沒有用……
2, 其實有邊個人唔想日日可以吃喝玩樂, 去旅行玩和看這世界多一點, 大家目標都係安居樂業, 但上咗去大陸呢一年, 生活最煩就係唯一娛樂：上網, 在內地所有報章網頁(文匯好似得, 唔sure, 因為少睇, 東蘋星明一定唔得), IG, facebook, google, youtube, viutv等都上唔到, 要靠VPN, 但講緊呢個VPN唔係時時work, 想要每日都正常到好似香港上網咁, ok, data上網費最少四位數(也不能保證24小時work), 由於我想慳錢,所以我在內地好少上網, 搞到好多野真係要返公司先做到, 一開始要我做即時新聞時真係有人話我用藉口點解在家唔做公司野
3, 當你以為香港呢個TVB已經好「河蟹」時就錯了, 用大陸電視睇TVB先見識到咩係「河蟹」, 講講下新聞突然轉咗去政府宣傳片, 因為有啲訪問涉及到內地或港獨議題,咁佢cut咗我都預咗, 最勁係有次無啦啦新聞播到最後一則成個cut左, 後來返香港睇返原來係一則體育新聞, 講某中國選手好似比賽偷步定唔知咩所以取消資格, 係囉, 唔知點解要cut呢？
4, 大時大節, 或有啲咩國家重要人物黎咗, 我哋有啲做過壹傳媒既同事過關一定出事, 記得有次澳門食完飯返珠海, 同事R突然被扣查, 佢好淡定叫我哋走先, 結果佢無啦啦比人扣咗幾個鐘, 如果係我比人咁做都唔知點算……
5, 六月四日當晚, 無去維園在公司返工, 坐我隔離位內地同事睇蘋果直播六四, 我後面行過見到, 佢見到我睇到佢睇維園直播驚到係咁同我解釋, 佢話佢只係好奇睇下, 我笑住話放心, 無乜野好小事, 跟住同佢傾咗好多野, 佢入咗黨, 完全唔知六四成件事係點, 同埋如果唔係新聞組同事提過「送中條例」, 佢完全係無聽過呢個term, 跟住我就去了解佢入黨原因同黨員既生活, 我也分享咗我自己對六四、「送中條例」等認知同意見, 呢個對話我覺得有意義過去維園, 因為我接觸過一啲二千後既內地人佢哋連六四係講緊咩都唔知……
6,話說我哋做即時傳新聞係透過QQ, 6.12嗰日之後寫咗單娛樂即時講澳門歌手陳慧敏發咗個IG表達難過感受既news, 同埋徐天佑轉頭像表達感受, 點知因為內文寫咗「逃犯條例」呢四個字, 成段即時消失咗……(咁最後都上到website)
7, 同事既宿舍業主走咗佬(唔怪得佢哋成年都唔交管理費個屋苑追都無追), 貼咗成門口都係公安啲白色紙, 又話拉又話鎖, 內地HR同事話, 放心啦, 無事既…….哦……
8, 街上有陌生人突然同你搭訕, 十個有九個都係騙子……其實呢件事最慘係有一個唔係, 但因為另外九個既影響, 令到你對呢個正常普通人都起咗戒心…….
9, 對唔住, 你是警察的話都無計, 呢幾日網上見到警察啲行為, 真係好似內地公安去啲夜場執法時我見過嗰啲咁既樣(夜場真係起喺一個屋苑隔離所以先見過啲公安點做野)
10, 呢個係感受, 我要好多謝台灣,澳門,日本,韓國既朋友們send比我既messages, 因為佢哋知道香港既情況, 所以跟我講了聲加油, 但其實收到嗰一刻是令我十分心酸 , 我真係唔能夠代表到所有香港人, 加上呢一年內地生活相信就係不遠矣香港既生活, 我預咗香港唔再係以前既香港, 雖然係咁,你哋既「加油」都會令我諗, 即使預咗呢個地方一直變worse, 但我都會盡自己能力去做啲野嘗試令呢件事變得無咁壞到好徹底……